%============================================================================
% CV Jorge Armando Cordero García
% VERSIÓN OPTIMIZADA: Gestión TIC Pública / Sector Gobierno / Institucional
% Estructura y Sintaxis 100% Funcional | ATS Friendly | VS Code
% Compilar con: pdflatex CV_Jorge_Cordero_GestionPublica.tex
%============================================================================

\documentclass[10pt, letterpaper]{article}

%------ PAQUETES ------
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}
\usepackage[left=1.5cm, right=1.5cm, top=1.5cm, bottom=1.5cm]{geometry}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{parskip}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{bookmark}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{multicol}
\usepackage{array}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{tikz}
\usepackage{pgffor}

%------ COLORES ------
\definecolor{primary}{HTML}{1A3A5C}
\definecolor{accent}{HTML}{2E86AB}
\definecolor{lightgray}{HTML}{F5F5F5}
\definecolor{darkgray}{HTML}{444444}
\definecolor{medgray}{HTML}{666666}
\definecolor{rulecol}{HTML}{2E86AB}

%------ HYPERLINKS ------
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    urlcolor=accent,
    linkcolor=primary,
    pdfauthor={Jorge Armando Cordero García},
    pdftitle={CV - Jorge Armando Cordero Garcia},
    pdfsubject={Curriculum Vitae}
}

%------ COMANDOS PERSONALIZADOS (SINTAXIS PROBADA) ------
\newcommand{\cvheader}[5]{%
  \begin{center}
    {\LARGE\bfseries\color{primary} #1}\\[4pt]
    {\large\bfseries\color{accent} #2}\\[6pt]
    {\small\color{darkgray}
      Ubicación: #3 \quad $\cdot$ \quad
      Tel: #4 \quad $\cdot$ \quad
      Email: \href{mailto:#5}{#5}
    }\\[2pt]
    {\small\color{darkgray}
      LinkedIn: \href{https://linkedin.com/in/jacoga}{linkedin.com/in/jacoga}
    }
  \end{center}
  \vspace{-2pt}
  \textcolor{rulecol}{\rule{\linewidth}{1.5pt}}
  \vspace{2pt}
}

\newcommand{\cventry}[5]{%
  \noindent
  \begin{tabularx}{\linewidth}{@{}X r@{}}
    {\bfseries\color{primary} #1} & {\small\color{medgray}\bfseries #2} \\
    {\small\color{accent}\itshape #3} \quad $\cdot$ \quad {\small\color{darkgray} #4} & \\
  \end{tabularx}
  \vspace{-2pt}
  #5
  \vspace{4pt}
}

\setlist[itemize]{
  leftmargin=12pt,
  itemsep=1pt,
  parsep=0pt,
  topsep=2pt,
  label=\textcolor{accent}{\small$\blacktrianglerightBase$}
}
\newcommand{\blacktrianglerightBase}{\raisebox{0.5pt}{$\blacktriangleright$}}

\pagestyle{empty}

%============================================================================
\begin{document}
%============================================================================

% ENCABEZADO
\cvheader
  {Jorge Armando Cordero García}
  {Ingeniero de Sistemas $\cdot$ Gestión TIC Institucional y Sector Público}
  {Gamarra, Cesar -- Colombia}
  {+57 317 819 5354}
  {iscuande\_1982@hotmail.com}

%------ PERFIL PROFESIONAL ------
\section*{Perfil Profesional}
\vspace{-2pt}
Ingeniero de Sistemas con más de 10 años de experiencia en gestión tecnológica integral en entidades del sector público, privado, salud y educación. Amplia trayectoria en la administración de infraestructura TIC, soporte técnico multinivel, transformación digital institucional y liderazgo de proyectos tecnológicos corporativos. Experiencia directa en estrategias de gobierno electrónico, sistemas de información gubernamental, plataformas institucionales y normatividad TI. Formación complementaria en Gestión Pública, Liderazgo y Derechos Humanos dictada por la ESAP. Profesional certificado por Google y Cisco, con alto sentido de transparencia y adaptabilidad para garantizar la continuidad del servicio ciudadano. Disponibilidad de movilidad nacional inmediata.

%------ EXPERIENCIA PROFESIONAL ------
\section*{Experiencia Profesional}
\vspace{-2pt}

\cventry
  {Ingeniero de Sistemas – Profesional TI}
  {Ago 2024 -- Presente}
  {Construcciones \& Soluciones del Río S.A.S. / Tictelco S.A.S. / Clientes Privados}
  {Aguachica, Cesar -- Híbrida}
  {
    \begin{itemize}
      \item Consultoría tecnológica integral orientada a la optimización de procesos en el sector privado, salud y PYMES.
      \item Administración, monitoreo y mantenimiento de servidores locales, racks de comunicaciones y direccionamiento de redes LAN/WAN.
      \item Despliegue, configuración y soporte técnico preventivo/correctivo de hardware, estaciones de trabajo e impresoras.
      \item Gestión integral del ciclo de vida de los activos tecnológicos y auditorías de inventario de infraestructura.
      \item Desarrollo, administración y mantenimiento de portales web institucionales bajo entornos WordPress, HTML5 y CSS3.
    \end{itemize}
  }

\cventry
  {Ingeniero de Sistemas}
  {Feb 2023 -- Jul 2024}
  {E.S.E. Hospital Olaya Herrera}
  {Gamarra, Cesar -- Presencial}
  {
    \begin{itemize}
      \item Cargue, procesamiento y entrega oportuna de informes institucionales en plataformas del Ministerio de Salud: SISPRO, MIPRES, RUAF y SIGIRES.
      \item Gestión integral de la infraestructura tecnológica hospitalaria en entornos de misión crítica para más de 200 usuarios activos.
      \item Administración de Windows Server y redes LAN, garantizando un 99,5\% de continuidad de los servicios de conectividad informática.
      \item Control y mantenimiento del parque tecnológico, servidores locales y activos de red del hospital.
    \end{itemize}
  }

\cventry
  {Ingeniero de Soporte y Gestión TIC}
  {Feb 2022 -- Jul 2022}
  {Universidad Popular del César}
  {Aguachica, Cesar -- Presencial}
  {
    \begin{itemize}
      \item Administración de la infraestructura tecnológica del campus: servidores locales, redes LAN y salas de cómputo.
      \item Liderazgo en el proceso de incorporación de herramientas TIC en los procesos académicos y administrativos.
      \item Control y actualización del inventario TI y activos tecnológicos institucionales.
      \item Capacitación técnica al cuerpo docente en el manejo de plataformas educativas digitales institucionales.
    \end{itemize}
  }

\cventry
  {Auxiliar de Inspección}
  {Nov 2017 -- Feb 2018}
  {Bureau Veritas Colombia LTDA}
  {Bucaramanga, Santander -- Presencial}
  {
    \begin{itemize}
      \item Ejecución de auditorías técnicas en medidores de gas e infraestructura de servicios de red pública.
      \item Inspección operativa en campo y elaboración detallada de informes técnicos de cumplimiento normativo.
    \end{itemize}
  }

\cventry
  {Ingeniero de Sistemas}
  {Abr 2017 -- Nov 2017}
  {Cordisco}
  {Aguachica, Cesar -- Presencial}
  {
    \begin{itemize}
      \item Administración de la red corporativa LAN y soporte técnico interno a usuarios finales de la entidad.
      \item Implementación de mejoras tecnológicas institucionales y gestión del almacenamiento y activos digitales.
    \end{itemize}
  }

\cventry
  {Ingeniero de Sistemas}
  {Mar 2016 -- Mar 2017}
  {Linktech de Colombia}
  {Bogotá, D.C. -- Presencial}
  {
    \begin{itemize}
      \item Mantenimiento preventivo/correctivo de hardware y software corporativo; certificación de infraestructura física de red.
    \end{itemize}
  }

\cventry
  {Técnico Operativo $\cdot$ Líder GELT Gestión TIC}
  {Jun 2015 -- Feb 2016}
  {Alcaldía Municipal de Gamarra}
  {Gamarra, Cesar -- Presencial}
  {
    \begin{itemize}
      \item Dirección estratégica del área GELT (Gestión Electrónica Local); planeación y ejecución de proyectos TIC del municipio.
      \item Administración del servidor local de la alcaldía, seguridad perimetral de la red LAN y soporte técnico a las dependencias.
      \item Control del inventario tecnológico institucional y gestión técnica de activos informáticos gubernamentales.
      \item Articulación interinstitucional para la implementación de soluciones de gobierno electrónico y transparencia pública.
    \end{itemize}
  }

\cventry
  {Técnico Administrativo}
  {Jun 2015 -- Feb 2016}
  {Alcaldía Municipal de Gamarra}
  {Gamarra, Cesar -- Presencial}
  {
    \begin{itemize}
      \item Asistencia técnica al área de planeación en el procesamiento y cargue masivo de información en las plataformas del DNP.
      \item Soporte técnico general y mantenimiento informático a los equipos asignados a las secretarías municipales.
    \end{itemize}
  }

\cventry
  {Técnico Administrativo $\cdot$ Líder GELT Gestión TIC}
  {Feb 2013 -- Ene 2015}
  {Alcaldía Municipal de Gamarra}
  {Gamarra, Cesar -- Presencial}
  {
    \begin{itemize}
      \item Administración del servidor de la alcaldía y soporte a la red LAN interna para asegurar la conectividad gubernamental.
      \item Liderazgo de la estrategia TIC local y mantenimiento general de la infraestructura tecnológica del municipio.
    \end{itemize}
  }

\cventry
  {Encuestador del Censo}
  {Nov 2005 -- Dic 2005}
  {Entidad Estadística Nacional / Local}
  {Gamarra, Cesar -- Presencial}
  {
    \begin{itemize}
      \item Levantamiento de información censal en campo mediante el uso y asistencia de dispositivos móviles de captura de datos.
    \end{itemize}
  }

\cventry
  {Soldado Profesional}
  {Ene 2000 -- Jun 2005}
  {Ejército Nacional de Colombia -- BCG 44, Brigada Móvil N° 5}
  {Bucaramanga, Santander -- Presencial}
  {
    \begin{itemize}
      \item Cumplimiento de funciones operativas dentro del cuerpo oficial de la Segunda División del Ejército Nacional.
    \end{itemize}
  }

%------ FORMACIÓN ACADÉMICA ------
\section*{Formación Académica}
\vspace{-2pt}

\noindent
\begin{tabularx}{\linewidth}{@{}X r@{}}
  {\bfseries\color{primary} Ingeniería de Sistemas} & {\small\color{medgray}\bfseries Graduado: 2015}\\
  {\small\color{darkgray} Universidad Popular del César -- Aguachica, Cesar} & \\
\end{tabularx}

\vspace{4pt}

\noindent
\begin{tabularx}{\linewidth}{@{}X r@{}}
  {\bfseries\color{primary} Especialización en TIC para Diseño de Estrategias Didácticas} & {\small\color{medgray}\bfseries En proceso de grado} \\
  {\small\color{darkgray} Universidad Popular del César -- Aguachica, Cesar} & \\
\end{tabularx}

%------ CERTIFICACIONES ------
\section*{Certificaciones y Seminarios}
\vspace{-2pt}

\begin{itemize}
  \item \textbf{Derechos Humanos y Liderazgo en la Construcción de Paz} -- Escuela Superior de Administración Pública (ESAP)
  \item \textbf{Liderazgo Transformador y Resolución de Conflictos} -- ESAP
  \item \textbf{Sistema Político Electoral, Gestión Pública Territorial y ABC del Estado} -- ESAP
  \item \textbf{Control Social a la Gestión Pública} -- ESAP
  \item \textbf{Líderes para la Paz} -- Gobernación del Cesar / Fundación Uniendo Sueños
  \item \textbf{BSAFE} -- United Nations Department of Safety and Security (UNDSS)
  \item \textbf{Google IT Support Professional Certificate} -- Google / Coursera (2025)
  \item \textbf{Google Data Analytics Professional Certificate} -- Google / Coursera (2025)
  \item \textbf{Google Cybersecurity Professional Certificate} -- Google / Coursera (En curso 2025)
  \item \textbf{IT Customer Support Basics} -- Cisco Networking Academy (2025)
  \item \textbf{Planificación y Auditoría Interna de Calidad NTC ISO 9001} -- SENA
  \item \textbf{Fundamentos de SG-SST (Seguridad y Salud en el Trabajo)} -- SENA
  \item \textbf{Fundamentos de IA para Negocios} -- Google (2024)
  \item \textbf{Herramientas de IA Generativa} -- Microsoft (2024)
  \item \textbf{Inglés Técnico Niveles 1--3} -- SENA Virtual (2021)
\end{itemize}

%------ HABILIDADES EN GESTIÓN TIC ------
\section*{Habilidades Técnicas y de Gestión}
\vspace{-2pt}

\begin{multicols}{2}
\noindent\textbf{\color{primary}Gestión TIC Sector Público}\\
{\small Gobierno electrónico, plataformas estatales (SISPRO, MIPRES, RUAF, DNP), planes estratégicos TIC, transparencia gubernamental}

\vspace{6pt}
\noindent\textbf{\color{primary}Infraestructura \& Soporte}\\
{\small Soporte Nivel 1/2/3, Help Desk, Administración de Windows Server, Redes LAN/WAN, Switching, Racks de Comunicaciones}

\vspace{6pt}
\noindent\textbf{\color{primary}Desarrollo e Innovación}\\
{\small Portales web, WordPress, Maquetación HTML5/CSS3, herramientas de IA en entornos de administración institucional}

\columnbreak

\noindent\textbf{\color{primary}Gobernanza y Activos}\\
{\small Control de inventarios TI, gestión del ciclo de vida de hardware, soporte técnico a usuarios finales de dependencias del Estado}

\vspace{6pt}
\noindent\textbf{\color{primary}Seguridad de la Información}\\
{\small Fundamentos de ciberseguridad, concientización sobre seguridad en funcionarios públicos, hardening básico}

\vspace{6pt}
\noindent\textbf{\color{primary}Sistemas Operativos}\\
{\small Windows 10/11, Windows Server 2016/2019, administración y optimización de distribuciones Linux}
\end{multicols}

%------ COMPETENCIAS BLANDAS ------
\section*{Competencias Transversales}
\vspace{-2pt}
{\small Liderazgo institucional $\cdot$ Orientación al servicio ciudadano $\cdot$ Comunicación asertiva $\cdot$ Transparencia y ética pública $\cdot$ Resolución de problemas técnicos complejos $\cdot$ Pensamiento estratégico $\cdot$ Gestión bajo presión $\cdot$ Adaptabilidad al cambio $\cdot$ Trabajo en equipo multidisciplinario}

%------ IDIOMAS ------
\section*{Idiomas}
\vspace{-2pt}

\noindent
\begin{tabularx}{\linewidth}{@{}l X@{}}
  \textbf{Español:} & Nativo \\
  \textbf{Inglés:} & Básico--Técnico (A2) -- Lectura y escritura de documentación técnica \\
\end{tabularx}

%------ PIE ------
\vspace{10pt}
\begin{center}
\textcolor{medgray}{\small Disponibilidad inmediata $\cdot$ Modalidad presencial, remota o híbrida $\cdot$ Movilidad nacional}
\end{center}

\end{document}